% Exercícios.
%
% Condição para ser base.

\begin{exercise}
  Complete a demonstração
  do Corolário \ref{corolary:base_e_intersecao_finita}.

  \begin{answer}
    Pelo item
    \refitem{it:prop:base_da_topologia:caracterizacoes:com_intersecao}
    da Proposição \ref{prop:base_da_topologia:caracterizacoes},
    basta mostrar que, para $A,B \in \family{B}$,
    dado $x \in A \cap B$,
    existe $C \in \family{B}$,
    com $x \in C \subset A \cap B$.
    Mas isso é o mesmo que dizer que
    $A \cap B$ é união de elementos de $\family{B}$.
  \end{answer}
\end{exercise}
